%###########################################
%		Packages
%###########################################
\ProvidesPackage{style/layout}
% Packages generaux
\usepackage[english,french]{babel}
    \newcommand{\en}{\selectlanguage{english}}
    \newcommand{\fr}{\selectlanguage{french}}
\usepackage[french]{translator}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{easyfig}
\usepackage[override,usenames,table]{xcolor}
\usepackage{gitinfo2}
\usepackage[contents={}]{background}
\usepackage{ifthen} % Package permettant de realiser des choses en fonction d'une condition
    \newboolean{MONBOOL}
    \setboolean{MONBOOL}{true}
\newboolean{examclass}
\makeatletter
\@ifclassloaded{exam}%
  {\def\examclassloaded{}\setboolean{examclass}{true}}%
  {\usepackage{fancyhdr}\setboolean{examclass}{false}}%
\makeatother
\usepackage[backend=bibtex8,backref=true,defernumbers=true,style=numeric]{biblatex}%
%\addbibresource{\jobname.bib}%
\addbibresource{groolot_bibliographie.bib}%
\defbibcheck{online}{\iffieldundef{url}{\skipentry}{}}
\defbibcheck{notonline}{\iffieldundef{url}{}{\skipentry}}
\usepackage{afterpage}%
\usepackage[french]{varioref} % References croisees qui vont bien
\usepackage[right]{eurosym} % Symbole euro \euro{}, ou avec valeur \EUR{123}
\usepackage{enumerate} % Listes enumerees
\usepackage{numprint} % Met en forme les nombres
\usepackage{nbaseprt} % Affiche les nombres dans des bases
\usepackage[bottom=2.5cm,top=3cm]{geometry}
\usepackage[pdftex]{lscape}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow} % Fusion de lignes
\usepackage{dcolumn} % Alignement des colonnes d'une table selon le point decimal
    \newcolumntype{.}{D{.}{.}{-1}}
    \newcolumntype{,}{D{,}{,}{-1}}
\usepackage{amsthm} % proof environnement
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{amssymb}

% Definition des couleurs personnelles
\definecolor{DarkGreen}{rgb}{0,0.6,0}%
\definecolor{DarkRed}{rgb}{0.6,0,0}%
\definecolor{DarkBlue}{rgb}{0,0,0.75}%
%%%%%%%%%

% Package de gestion des codes sources et listings
\usepackage{listings}
\usepackage{listingsutf8}
\lstdefinestyle{groolotNormal}{basicstyle=\normalsize\ttfamily}
\lstdefinestyle{groolotScript}{basicstyle=\scriptsize\ttfamily}
\lstdefinelanguage{diff}{%
  comment=[f][\color{DarkRed}][0]{-},%
  morecomment=[f][\color{DarkRed}][0]{<},%
  morecomment=[f][\color{DarkGreen}][0]{+},%
  morecomment=[f][\color{DarkGreen}][0]{>},%
}%
\lstset{% general command to set parameter(s), to be included in document environnement
	style=groolotNormal,%
	keywordstyle=\color{DarkRed},%
	stringstyle=\color{DarkBlue},%
	identifierstyle=,%
	commentstyle=\color{DarkGreen},%
	numbers=left,%
	frame=trBL,%
	breaklines=true,%
	%prebreak={ \textbackslash{}},%
	%postbreak={..\space},%
	breakatwhitespace=true,%
	escapeinside={(*@}{@*)},%
	extendedchars=true,%
%        inputencoding=utf8/latin1,%
	literate=%
        {’}{{'}}1
        {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
        {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
        {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
        {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
        {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
        {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
        {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
        {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
        {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
        {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
        {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
        {│  }{{|~~~}}1 {─}{{-}}1 {└─}{{ |-}}1 {├─}{{ |-}}1 {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1%
      }
%%%%%%%%%

\usepackage{xlop}
\newcommand{\DivisionEuclidienneSuccessive}[3][0]{
  % #1: nombre d'itérations
  % #2: dividende
  % #3: diviseur
  \newif\ifcontinue%
  \opcopy{#1}{stop}%
  \opcopy{#2}{dividende}%
  \opcopy{#3}{diviseur}%
  \opcopy{1}{iteration}%
  \continuetrue%
  \whiledo{\boolean{continue}}{%
    \continuefalse%
    \opidiv*{dividende}{diviseur}{quotient}{reste}%
    \par$ \opprint{dividende} = \opprint{diviseur} \times
    \opprint{quotient} + \opprint{reste} $
    \opcopy{quotient}{dividende}%
    \opexpr{iteration + 1}{iteration}%

    \opcmp{stop}{0}%
    \ifopgt%
    \opcmp{iteration}{stop}%
    \ifopgt%
    \continuefalse%
    \else%
    \continuetrue%
    \fi%
    \else%
    \opcmp{dividende}{0}%
    \ifopgt%
    \continuetrue%
    \fi%
    \fi%
  }%
}

\newcommand{\MulSuccessiveDecBin}[2]{%
  % #1: multiplicande (doit être <1)
  % #2: nombre d'itérations
  \newif\ifcontinue%
  \continuefalse%
  \opcopy{#1}{multiplicande}%
  \opcopy{#2}{stop}%
  \opcopy{1}{iteration}%
  \opcmp{multiplicande}{1}%
  \opcopy{2}{multiplicateur}%
  \ifoplt \continuetrue \par Procédons à \opprint{stop} itérations
  pour remplir \texttt{\opprint{stop}bits} (le premier \texttt{bit}
  est le poids fort, à gauche) :\fi%
  \whiledo{\boolean{continue}}{%
    \continuefalse%
    \opmul*{multiplicande}{multiplicateur}{resultat}%
    \opinteger{resultat}{iresultat}%
    \opdecimal{resultat}{dresultat}%
    \par
    $ \opprint{multiplicande} \times \opprint{multiplicateur} =
    \opprint{resultat} $, \texttt{bit} \opprint{iteration} positionné
    à \opprint{iresultat}%
    \opcmp{iresultat}{1}%
    \ifopeq \opexpr{resultat - 1}{resultat} \fi%
    \opcopy{resultat}{multiplicande}%
    \opexpr{iteration + 1}{iteration}%
    \opcmp{iteration}{stop}%
    \ifople%
    \continuetrue%
    \fi%
  }%
}


%###########################################
%		Quelques definitions
%###########################################
\author{%
  \begin{minipage}{1.0\linewidth}
      \begin{flushright}
        version \texttt{\gitFirstTagDescribe{}}\\en date du
        \gitAuthorIsoDate{}\\~\hrule{}
      \end{flushright}
  \end{minipage}\\
  \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
      \noindent document composé{\ifexamclass\ifprintanswers\ et corrigé\fi} par\\
      \noindent\href{mailto:\gitAuthorEmail{}}{\gitAuthorName{}}\\
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
      \begin{flushright}
          \Glsentrydesc{LYCMALRAUX}\\
          3 rue de Beau Soleil\\
          72700 Allonnes
      \end{flushright}
  \end{minipage}
}

\date{}
